\jointitles
\section{Опис ідеї проекту}

Опис ідеї проекту зображено в таблицях \ref{tab:5_1} — \ref{tab:5_2}.

\begin{table}[H]
	\caption{Опис ідеї стартап-проекту}
	\label{tab:5_1}
\begin{tabularx}{\textwidth}{ | X | X | X | }
	\hline 
		Зміст ідеї & Напрямки застосування		& Вигоди для користувача \\ 
	\hline 
		Сервіс для прогнозування варості цінних паперів засновуючись на аналізу ЗМІ
		& 
			Аналіз соціальної оцінки компанії \newline
			Отримання прогнозу варості цінних паперів компанії
		&  
		Користувач має можливість отримати аналіз для конкрентної компанії\\
	\hline 
\end{tabularx}
\end{table}


\begin{longtabu} to \textwidth {|c|X[2,l]|*{4}{X[c]|}*{3}{c|}}
	\caption{Визначення сильних, слабких та нейтральних характеристик ідеї проекту}\label{tab:5_2} \\
	\endfirsthead
	\caption* {Продовження таблиці \ref{tab:5_2}}\\
	\endhead
	\hline
	\multirow{2}{*}{№} & \multirow{2}{4cm}{Техніко-економічні характеристики} &                 \multicolumn{4}{c|}{(потенційні) товари/концепції конкурентів}                  & W & N & S \\ \cline{3-6}
	                   &                                                             & Мій проект            & Vest                  & Tensor Audit          & Stock Analyzer             &   &   &   \\ \hline
	1                  &                    Простота користування                    & простіше нікуди       & простий                   & складний           & середній               &  X &  &   \\ \hline
	2                  &                   Точність аналізу                   & Більше середнього     & Більше середнього        & Менше середнього  & середній              & X &   &   \\ \hline
	3                  &             Різноманітність форматів експорту             & CSV, XLSL, XML, XLS         & CSV, XML           & CSV, XML          & CSV, XML, XLSL, XLS &   & X &   \\ \hline
	4                  &                 Відкритість вихідного коду                  & open/GPL v3           & Proprietary, 1690\$ &	GPL v2 & Proprietary, 2000\$ &  & X & \\
	\hline
\end{longtabu}

\section{Технологічний аудит ідеї проекту}

Технологічна здійсненність ідеї проекту описано в таблиці \ref{tab:5_3}.

\begin{table}[H]
\caption{Технологічна здійсненність ідеї проекту}
\label{tab:5_3}
\begin{tabulary}{\linewidth}{|c|*{4}{L|}}
\hline
№ &	Ідея проекту	&	Технології її реалізації&		Наявність технологій&		Доступність технологій \\ 
\hline
\multirow{2}{*}{1} & \multirow{2}{2cm}{Побудова соціальної оцінки}	&	Investigator	&	Наявні, доробка	неможлива&	Недоступні \\ \cline{3-5}
		& & 	Наробки автора & 	Наявні, можлива доробка	&	Доступні \\ 
\hline
\multirow{2}{*}{2} & \multirow{2}{2cm}{Побудова нейронної мережі}	&	Keras	&	Наявні, можлива доробка	&	Доступні \\ \cline{3-5}
	& & 	Наробки автора & 	Відсутні 	&	Недоступні \\ \cline{3-5}
	& & 	TensorFlow	 & Наявні		& Доступні \\
\hline
\multirow{2}{*}{3} & \multirow{2}{2cm}{Експорт цифрового формату}	&Pandas	&	Наявні, можлива доробка	&	Доступні \\ \cline{3-5}
& & 	Наробки автора & 		Наявні, можлива доробка 	&	Доступні \\ 
\hline		
\end{tabulary}
\end{table}
Обрана технологія реалізації ідеї проекту: Наробки автора + Keras + Pandas

\section{Аналіз ринкових можливостей запуску стартап-проекту}

Аналіз ринкових можливостей запуску стартап-проекту \ref{tab:5_4} — \ref{tab:5_13}.

\begin{table}[H]
\caption{Аналіз ринкових можливостей запуску стартап-проекту}
\label{tab:5_4}
\begin{tabulary}{\linewidth}{|c|L|C|} \hline
	№ &	Показники стану ринку (найменування)&		Характеристика\\ \hline
	1&		Кількість головних гравців, од	&	4\\ \hline
	2&		Загальний обсяг продаж, грн/ум.од	&	15000\\ \hline
	3	&	Динаміка ринку (якісна оцінка)	&	стагнує\\ \hline
	4&		Наявність обмежень для входу (вказати характер обмежень)&	якість розпізнавання\\ \hline
	5	&	Специфічні вимоги до стандартизації та сертифікації	&	немає\\ \hline
	6	&	Середня норма рентабельності в галузі (або по ринку), \%	&	15-17 \\ \hline
\end{tabulary}
\end{table}


\begin{longtabu} to \linewidth {|c|X|X|X|X|}
	\caption{Характеристика потенційних клієнтів стартап-проекту}\label{tab:5_5}\\
	\endfirsthead
	\caption* {Продовження таблиці \ref{tab:5_5}}\\
	\endhead
	\hline
	№ & Потреба, що формує ринок & Цільова аудиторія (цільові сегменти ринку) & Відмінності у поведінці різних потенційних цільових груп клієнтів & Вимоги   споживачів до товару\\ 
	\hline
	& 
	Базова  потреба, яку задовольняє товар (згідно концепції потенційного товару) & 
	Визначити   потенційні цільові групи клієнтів, що можуть бути зацікавлені у задоволені означеної потреби & 
	Фактори, що формують поведінку клієнта (стандарти, технічні регламенти, інші фактори (не)цінового характеру) та особливості купівлі та експлуатації товару & 
	- до продукції \newline
	- до компанії-постачальника \\
	\hline
	1.    & Обчислення соціальної оцінки компанії                    & Бізнесмени, менеджери & - & 
	- до продукції – розгорнутий та точний аналіз \newline
	- до компанії-постачальника  – підтримка, випуск виправлень \\
	\hline
	2.    & Прогнозування варості цінних паперів  & Інвестори-початківці  & фактори цінового характеру – дешевизна продукту &
	- до продукції – достатньо точні прогнози \newline
	- до компанії-постачальника – випуск виправлень \\
	\hline 
\end{longtabu} 

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Фактори загроз}
\label{tab:5_6}
\begin{tabulary}{\linewidth}{|c|L|L|L|}
	\hline
	№ & Фактор                   & Зміст загрози                                                             & Можлива реакція компанії                                                            \\ \hline
	1.    & Поява нового конкурента  & Поява нового конкурента на ринку                                          & Аналіз конкурентних спроможностей нового конкурента                                 \\ \hline
	2.    & Криміногенна ситуація    & поширення кримінальних і фінансових злочинів у фінансово-кредитній сфері. & \multirow{3}{0.32\textwidth}{Переїзд у інший регіон, де централізація, страхування} \\ \cline{1-3}
	3.    & Кризи                    & Погіршення загальноекономічної ситуації в регіоні                         &                                                                                     \\ \cline{1-3}
	4.    & Нестабільність політики. & Нестабільність податкової, кредитної та страхової політики.               &                                                                                     \\ \hline
\end{tabulary}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Фактори можливостей}
	\label{tab:5_7}
	\begin{tabulary}{\linewidth}{|c|L|L|L|} \hline
		№  & Фактор                               & Зміст мо жливості                                            & Можлива реакція компанії \\ \hline
		1. & Вихід нових технологій аналізу тексту & Поява можливості використання нових технологій аналізу тексту & Проведення досліджень    \\ \hline
		2. & Зменшення податків                   & Зменшення кількості грошей, що відходять на оподаткування    & -                        \\ \hline
		3. & Стартап сприятлива політика          & Зменшення тиску на підприємства-стартапи                     & -						\\ \hline
	\end{tabulary}
\end{table}

Надалі проводиться аналіз пропозиції: визначаються загальні риси конкуренції на ринку (табл. \ref{tab:conc}).

\begin{longtabu} to \linewidth {|X|X|X|X|}
	\caption{Ступеневий аналіз конкуренції на ринку}\label{tab:5_8} \\
	\endfirsthead
	\caption* {Продовження таблиці \ref{tab:5_8}}\\
	\endhead
	\hline
	\multicolumn{2}{|m{0.4\linewidth}|}{Особлисості конкурентного середовища}                    & В чому проявляється дана характеристика                                       & Вплив на діяльність підприємства (можливі дії компанії, щоб бути конкурентоспроможною)       \\ \hline
	1. тип конкуренції                                       & конкуренція        & На ринку представлена кількість продуктів, що  вирішують аналогічну проблему  & Складно увійти на ринок на рівні вищих конкурентів (напр. відкриття вихідного коду продукту) \\ \hline
	2. За рівнем конкурентної боротьби                       & глобальний         & Конкуренція продукту з іноземними рішеннями (типово для програмних продуктів) & Конкуренція продукту з іноземними рішеннями (типово для програмних продуктів)                \\ \hline
	3. За галузевою ознакою                                  & внутрішньо\-галузева & Програмні продукти прогнозування вартості цінних паперів                             & Продукти є нішевими, тому спеціалізація та характеристики їх досить вузькі                   \\ \hline
	4. Конкуренція за видами товарів:                        & товарно-видова     & Нішеві продукти прогнозування вартості цінних паперів                               & Продукти є нішевими, тому спеціалізація та характеристики їх досить вузькі                   \\ \hline
	5. За характером конкурентних переваг -цінова / нецінова & нецінова           & Скоріше має значення якість прогнозування                                           &                                                                                              \\ \hline
	6. За інтенсивністю - марочна/не марочна                 & немарочна          & Скоріше має значення якість прогнозування                                           & Надання можливості попереднього використання для забезпечення розуміння якості обробки       \\ \label{tab:conc}\\\hline

\end{longtabu}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Аналіз конкуренції в галузі за М. Портером}
	\label{tab:5_9}
\begin{tabu} to \linewidth{|X[1.5]|X[2]|X[2]|X[2]|X[2]|X[2]|}

\hline
Складові аналізу & Прямі конкуренти галузі & Потенційні конкуренти & Постача\-льники & Клієнти & Товари-замінники \\ \hline%\cline{2-6} 
& Навести перелік прямих конкурентів                                                            & Визначити бар’єри входження в ринок                                                                                                                                                                                                                  & Визначити фактори сили постачальників                                                                                                               & Визначити фактори сили споживачів                    & Фактори загроз з боку замінників                              \\ \cline{2-6} 
& Vest, Tensor Audit, Stock Analyzer                                                        & Основний бар’єр - розробка якісно нового методу прогнозування  & Ціноутво\-рення, розповсюдження  & Ціноутво\-рення   & Єдиним замінником таких продуктів може бути штатний аналітик \\ \hline
Висно\-вки                          & Конку\-ренція відбувається за якістю продукту, причому платні рішення є зазвичай більш якісними & Можли\-вості входу на ринок присутні. \newline Потенційні конкуренти – фірми-розробники програмних продуктів для прогнозування вартості цінних паперів.  & На ринку програмних продуктів постачальники не диктують умови, оскільки продукт може розповсюджуватися мережею та з використанням власного магазину & Клієнти відгукуються на якість продукту та його ціну &                                                               \\ \hline
\end{tabu}
\end{table}

Висновок: 
\begin{enumerate}
	\item робота на ринку з огляду на конкурентну ситуацію можлива. 
	\item Для забезпечення конкурентоспроможності на ринку необхідно зберігати баланс якості прогнозування, простоти використання, функціональності та ціни продукта.
\end{enumerate}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Обґрунтування факторів конкурентоспроможності}
	\label{tab:5_10}
	\begin{tabulary}{\linewidth}{|c|L|L|}
		\hline
		№ & Фактор конкурентоспроможності & Обґрунтування (наведення чинників, що роблять фактор для порівняння конкурентних проектів значущим)                                                                                                                \\ \hline
		1 & Простота використання         & Задовольняє користувачів, що зацікавлені в отриманні кінцевого результату максимально швидко і без додаткових налаштувань.                                                                                         \\ \hline
		2 & Кількість форматів імпорту    & Більша кількість форматів вводу підвищують гнучність продукту                                                                                                                                                      \\ \hline
		3 & Точність прогнозування        & Основна характеристика будь-якого продукту прогнозування вартості цінних продуктів                                                                                                                                                           \\ \hline
		4 & Відкритість вихідного коду    & Користувач має можливість не тільки отримувати результат роботи продукту, але і є його цілковитим власником, тобто може змінювати та покращувати продукт та надавати свої зміни у користування іншим користувачам. \\ \hline
		5 & Підтримка                     & Якість підтримки може зіграти провідну роль при виборі продукту корпоративним користувачем                                                                                                                         \\ \hline
	\end{tabulary}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Порівняльний аналіз сильних та слабких сторін «назва проекту»}
	\label{tab:5_11}
	\begin{tabulary}{\linewidth}{|c|L|C|*{7}{L|}}
		\hline
		\multirow{2}{*}{№} & \multirow{2}{*}{Фактор конкурентоспроможності} & Бали & \multicolumn{7}{p{5cm}|}{Рейтинг товарів-конкурентів} \\ \cline{4-10} 
                   &                                                &               (1-20)         & -3    & -2    & -1    & 0    & 1    & 2    & 3   \\ \hline
1                  & Простота використання                          & 17                           &       &       & X     &      &      &      &     \\ \hline
2                  & Кількість форматів імпорту                     & 15                           &       &       &       & X    &      &      &     \\ \hline
3                  & Точність прогнозування                         & 10                           &       &       &       &      & X    &      &     \\ \hline
4                  & Відкритість вихідного коду                     & 20                           &       & X     &       &      &      &      &     \\ \hline
5                  & Підтримка                                      & 15                           &       &       &       & X    &      &      &     \\ \hline
	\end{tabulary}
\end{table}


\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{SWOT- аналіз стартап-проекту}
	\label{tab:5_12}
	\begin{tabulary}{\linewidth}{|L|L|}
		\hline
		Сильні сторони & Слабкі сторони\\
		\hline
			Простота використання & Слабка точність прогнозування\\ 
			& Ризики управління проектом\\
			Відкритість програмного коду & технічні ризики\\ 			
			Ітераційне покращення якості прогнозування & \\
		\hline
		Можливості & Загрози \\
		\hline
			Вихід нових технологій прогнозування& Вихід сильніших конкурентів \\
			Зменшення податків &  Криміногенна ситуація\\
			Стартап сприятлива політика & Кризи\\
			-	& Нестабільність політики \\
		\hline
	\end{tabulary}
\end{table}

\begin{table}[H]
\caption{Альтернативи ринкового впровадження стартап-проекту}
\label{tab:5_13}
\begin{longtabu} to \linewidth{|c|X|X|X|}

	\hline
	№ & Альтернатива (орієнтовний комплекс заходів) ринкової поведінки                                                                                                               & Ймовірність отримання ресурсів                                                                & Строки реалізації                              \\ \hline
	1 & Ціль: залучення ресурсів від провідних фірм, що спеціалізуються на прогнозування вартості цінних паперів \newline Взаємодія з фірмами: віддаємо долю прибутку фірмі                        & Ймовірність середня, та може бути підвищена тільки за допомогою показу стрімкого росту прокту & 1 рік після запуску початкової версії продукту \\ \hline
	2 & Ціль: академізація та перехід до наукової роботи проекту. \newline Взаємодія з фірмами: перехід на іншу модель взаємодії з ринком, залучення спеціалістів на науковій основі & Мала ймовірність знаходження ресурсів                                                         & 0.5-1.5 роки                                   \\ \hline
\end{longtabu}
\end{table}

Обрано альтернативу 1 з поступовим включенням альтернативи 2 під час розвитку продукта.

\newpage
\section{Розроблення ринкової стратегії проекту}

Розроблена ринкова стратегія зображена в таблицях \ref{tab:5_15} — 	\ref{tab:5_23}

\begin{longtabu} to \textwidth {|c|X|X|X|X|X|}
	\caption{Вибір цільових груп потенційних споживачів}\label{tab:5_15} \\
	\hline
	№  & Опис профілю цільової групи потенційних клієнтів & Готовність споживачів сприйняти продукт & Орієнтовний попит в межах цільової групи & Інтенсивність конкуренції в сегменті & Простота входу у сегмент \\ \hline
	\endfirsthead
	\caption* {Продовження таблиці \ref{tab:5_15}}\\
	\endhead
	
	
	1. & Інвестори-початківці  & Більшість - люди студенського віку, що знайомі (у зв’язку з постійним розвитком) з технологіями, готові сприйняти продукт & Потенційно високий, адже інвестори-початківці мають на меті якнайшвидше вивчати зрозуміти ринок та почати заробляти & Середня                                                         & За наявності простого входу та можливості програвання розпізнаної мелодії –досить просто                                                                                                        \\ \hline
	2. & Менеджери & Споживачі недостатньо готові, т.я. не є розуміння, що якість буде високою і зекономить час аналізу ЗМІ  & Потенційно не високий & Висока, оскільки якість прогнозування має критичне значення       & Досить складно, оскільки критично відразу показувати досить високу якість прогнозування; \\ \hline
	3. & Бізнесмени & Споживачі середньо готові до продукту & Середній & Середній, оскільки повністю покладатися на такий аналіз неможливо & Середньо \\ \hline
\end{longtabu}

Які цільові групи обрано: 1, 3, та в меншій степені 2

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Визначення базової стратегії розвитку}
	\label{tab:5_16}
	\begin{tabulary}{\linewidth}{|c|L|L|L|L|}
		\hline
		№  & Обрана альтернатива розвитку проекту           & Стратегія охоплення ринку     & Ключові конкурентоспроможні позиції відповідно до обраної альтернативи & Базова стратегія розвитку*      \\ \hline
		1. & Захоплення, підтримання та захист частки ринку & Стратегія масового маркетингу & Простота у користуванні; Доступність; Інтеграція                       & Стратегія лідерства по витратах \\ \hline
	\end{tabulary}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Визначення базової стратегії конкурентної поведінки}
	\label{tab:5_17}
	\begin{tabulary}{\linewidth}{|L|L|L|L|}
		\hline
		Чи є проект «першопрохідцем» на ринку? & Чи буде компанія шукати нових споживачів, або забирати існуючих у конкурентів? & Чи буде компанія копіювати основні характеристики товару конкурента, і які? & Стратегія конкурентної поведінки*                                          \\ \hline
		Ні                                     & Нові споживачі, частковий перехід від конкурентів                              & Якість прогнозування, ширина інтеграції з іншими продуктами                 & Стратегії наслідування лідеру + зайняття конкурентної ніші (в меншій мірі) \\ \hline
	\end{tabulary}
\end{table}


\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Визначення стратегії позиціонування}
	\label{tab:5_18}
	\begin{tabulary}{\linewidth}{|c|L|L|L|L|}
		\hline
		№ & Вимоги до товару цільової аудиторії & Базова стратегія розвитку                        & Ключові конкурентоспроможні позиції власного стартап-проекту & Вибір асоціацій, які мають сформувати комплексну позицію власного проекту(три ключових) \\ \hline
		1     & Простота використання               & \multirow{5}{2cm}{Страте\-гія лідерства по витратах} & Простий інтерфейс                                            & Простота використання ПЗ                                                                \\ \cline{1-2} \cline{4-5} 
		2     & Легкість інтеграції                 &                                                  & Покращення інтеграції з редакторами третіх сторін            & Легка можливість додавати свої дані до аналізу                                      \\ \cline{1-2} \cline{4-5} 
		3     & Точність прогнозування              &                                                  & Постійне покращення алгоритму                                & Висока якість прогнозування вартості цінних паперів                                                        \\ \cline{1-2} \cline{4-5} 
		4     & Відкритість вихідного коду          &                                                  & GPL v3                                                       & Вільне розповсюдження ПЗ                                                                \\ \cline{1-2} \cline{4-5} 
		5     & Підтримка                           &                                                  & Утримання багтрекеру                                         & Швидка реакція підтримки                                                                \\ \hline
	\end{tabulary}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Визначення ключових переваг концепції потенційного товару}
	\label{tab:5_19}
	\begin{tabulary}{\linewidth}{|L|L|L|}
		\hline
		Потреба &
		Вигода, яку пропонує товар &
		Ключові переваги перед конкурентами (існуючі або такі, що потрібно створити) \\ \hline
		
		Прогноз варості цінних паперів &
		Автоматизація побудови технічного та фундаментального аналізу. & 
		Доступність проекту
		відкритість для розробки
		широкий вибір інтеграції
		простота використання \\ \hline
	\end{tabulary}
\end{table}


\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Опис трьох рівнів моделі товару}
	\label{tab:5_20}
	\begin{tabulary}{\linewidth}{|L|L|L|L|}
		\hline
		Рівні товару                                     & \multicolumn{3}{l|}{Сутність та складові}                                                                          \\ \hline
		І. Товар за задумом                               & \multicolumn{3}{l|}{Додаток для прогнозування вартості цінних паперів}                                             \\ \hline
		\multirow{5}{2.5cm}{ІІ. Товар у реальному виконанні} & Властивості/характеристики                                                                  & М/ Нм & Вр/Тх/ Тл/Е/Ор \\ \cline{2-4} 
		& 1. Простота користування \newline 
		2. Точність прогнозування \newline
		3. Інтеграція \newline
		4. Відкритість вихідного коду &      &               \\ \cline{2-4} 
		& Якість: тестування за правильністю прогнозування на тестових вибірках                     &      &               \\ \cline{2-4} 
		& Пакування відсутнє                                                                          &      &               \\ \cline{2-4} 
		& Марка: DarkEmpire Prediction Software                                                                       &      &               \\ \hline
		\multirow{2}{2.4cm}{ІІІ. Товар із підкрі\-пленням}      & До продажу: наявність пробної версії                                                        &      &               \\ \cline{2-4} 
		& Після продажу: допомога користувача, он-лайн підтримка                                      &      &               \\ \hline
		\multicolumn{4}{|p{\linewidth}|}{За рахунок чого потенційний товар буде захищено від копіювання: \newline за рахунок ліцензії GNU GPLv3, тобто товар є відкритим для редагування}          \\ \hline
	\end{tabulary}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Визначення меж встановлення ціни}
	\label{tab:5_21}
	\begin{tabu}to \textwidth {|X|X|X|X|}
		\hline
		Рівень цін на товари-замінники                                                                    & Рівень цін на товари-аналоги & Рівень доходів цільової групи споживачів & Верхня та нижня межі встановлення ціни на товар/послугу \\ \hline
		Прямих товарів замінників немає. Заробітня плата фінансового аналітика:\newline\textgreater1\$ / сторінку (для Росії) & \$100-\$300                  & 200-3000\$                               & 5-150\$                                                 \\ \hline
	\end{tabu}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Формування системи збуту}
	\label{tab:5_22}
	\begin{tabu}to \textwidth {|X|X|X|X|}
		\hline
		Специфіка закупівельної поведінки цільових клієнтів         & Функції збуту, які має виконувати постачальник товару & Глибина каналу збуту                                                     & Оптимальна система збуту \\ \hline
		Завантаження додатку за рекомендаціями на інтернет ресурсах & Зберігання, сортування, базова підтримка              & Однорівневий (власний сайт) & залучена \\ \hline
	\end{tabu}
\end{table}


\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Концепція маркетингових комунікацій}
	\label{tab:5_23}
	\begin{tabu} to \textwidth {|X|X|X|X|X|}
		\hline
		Специфіка поведінки цільових клієнтів                  & Канали комунікацій, якими користуються цільові клієнти & Ключові позиції, обрані для позиціонування      & Завдання рекламного повідомлення                                                        & Концепція рекламного звернення                             \\ \hline
		Клієнти можуть шукати нові способи прогнозування  & Соціальні мережі (facebook, twitter)                   & Точність, зручність  та простота прогнозування & Впевнити клієнта, що таке прогнозування є дешевшою та кращою альтернативою фінансовому аналітику & Повідомлення у соціальних мережах, виступи на конференціях \\ \hline
	\end{tabu}
\end{table}

\section*{Висновки до розділу 5} 
\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}Висновки до розділу 5}%
У висновках узагальнюється проведений аналіз та зазначається:
\begin{itemize}
	\item чи є можливість ринкової комерціалізації проекту (чи наявний попит, динаміка ринку, рентабельність роботи на ринку): попит наявний, ринок відкритий для інновацій рентабельність ~ прибутковості банківських вкладів;
	\item чи є перспективи впровадження з огляду на потенційні групи клієнтів, бар’єри входження, стан конкуренції, конкурентоспроможність проекту: перспективи впровадження є, конкуренція присутня, конкурентоспроможність проекту висока;
	\item яку альтернативу (варіант) впровадження доцільно обрати для ринкової реалізації проекту – альтернатива, направлена на залучення наукових фахівців та фірм-розробників продуктів для прогнозування;
	\item чи є доцільною подальша імплементація проекту – так, адже ми альтруїсти.
\end{itemize}

